【港故】末期乳癌生命倒數 56歲婦笑迎死亡自辦「纓紅宴」

這是一個步向死亡，但卻充滿希望的故事。

故事女主角是譚彩鳳，今年56歲，患上末期乳癌。如果說人生是一場戲，她所主演的一定是場悲劇。

重度抑鬱症的二十年
36歲那年的彩鳳，突然遭受了三重打撃：媽媽被確診為末期肺癌，不夠一個月就離世；之後又發現爸爸同樣患上末期肺癌，幾個月後也離世了；同一時間，知道了結婚十多年的丈夫出軌：「我相信如果丈夫出軌，對女人嚟講，一生嘅烙印係唔會忘記。」

短時間內人生完全垮掉，彩鳳曾企圖衝出馬路自殺，幸好被妹妹阻止。精神科醫生確診她患上嚴重的抑鬱症，令本身是社工的彩鳳很難接受，「能醫不自醫」的痛苦令她過了一段時間便私下停藥。

童年曾被性侵
雖然從自殺邊緣被拉回來，但命運似乎並沒有放過彩鳳，離婚後和前夫購置的物業變成負資產，最後她被迫破產，換來的是抑鬱症發作，醫生更發現她患上「驚恐症」。

「去到地鐵站，嗰種好多人嘅感覺，令我好窒息，我呼吸唔到，覺得好辛苦，好想快啲逃離現場。」彩鳳憶述時仍略帶激動。在治療過程中，彩鳳發現自己驚恐的源頭，是年約三歲時被親友性侵的經歷，「咁細你唔會識去表達，但係嗰種驚恐就潛伏喺我心裏面，原來係一世咁不斷影響我。」

而作為家中大姐姐的她，因為父母是聾啞人士，她從小便要當起「代言人」角色，要與陌生人及成年人打交道，就算內心很害怕亦要去做，更漸漸變成了習慣：「變成如果老闆叫我做嘢，我唔識拒絕，我永遠係接、接、接，可能已經係超負荷自己都唔知。」

患上末期乳癌
長時間的超負荷，加上三次的抑鬱症發作，當心靈最需要扶持的時候，癌魔卻找上門來，彩鳳發現自己患上末期乳癌，現時癌細胞已經入骨：「一開始嘅時候，一樣都係會驚、會好唔開心，但係回過神來、鎮定之後，我就覺得應該要好好咁去打呢場硬仗！」

或許，當人生去到每日都在倒數的時候，心境會變得不一樣：「好神奇嘅係，當癌病出嚟嘅時候，反而好短時間，就將我嘅抑鬱情緒病覆蓋咗。」

生日會暨「纓紅宴」
這兩年來的抗癌路，每月兩萬元的醫藥費，彩鳳已負擔不起租樓，而兩個妹妹已各有家庭，幸好身邊仍有很多好友，願意為她提供容身之所：「我2011年就申請單人公屋，依家仲輪候中，我可能死咗都未輪到我上樓。」

彩鳳很明白，愛要及時，相見亦要及時。她相信能趕及離世前再見至愛已算無憾，所以趁自己還有精神，打扮得漂漂亮亮和家人影「全家福」。又在9月生日時，將生日會當成「纓紅宴」：「我自己知道生命嘅狀態，所以我珍惜每一次可以相聚同見面嘅時間。我覺得我在生時你願意嚟見我，比我離世之後，你嚟參加我嘅喪禮，對我嚟講係更加富有意義。」

音樂會般的喪禮
她更已經為自己的喪禮作好準備：「我瞓喺棺材嘅時候，都要做一個靚靚公主，好靚嘅，唔需要愁容滿面，我要搵一個最好嘅化妝師，幫我化一個最靚嘅妝！」能夠豁達笑對死亡，一切都是來自愛：「我要為自己安排身後事，我覺得係對自己一個好負責任嘅態度，亦都係對我屋企人一個愛嘅表現。」

彩鳳很喜歡音樂，所以選定《星球大戰》作為瞻仰遺容時播放的歌曲，「幾有氣勢呀…音樂係我鍾意嘅嘢，當我喺另一個國度，你哋就喺地上一齊參加一場音樂會，我覺得會係我人生裏面，一個最佳、完美嘅句號。」

出書圓夢 延續義工夢
彩鳳說，原本一年前就應該已經離開，但由於她參與了醫院的「白老鼠」計劃，正在試一些治療乳癌的新藥，能活到今天，她說每一天都是「賺緊」的。她深深明白到生命有限，唯書本不朽，出版自傳成為她其中一個「遺願」。「我想寫出自己五十六年人生嘅高與低、苦與樂，點樣去克服種種困難，希望帶畀社會一啲正能量，亦畀屋企人、朋友留作紀念。」

在各方好友協助下，1500本彩鳳自資出版的自傳，在今年書展面世，因為彩鳳一直以來都有到世界各地做義工，現在未能再身體力行去幫助有需要的人，亦希望透過捐出全部版稅予「聯合國難民處」，盡綿力幫助苦難中的兒童和婦女。

這本自傳的書名簡單直接，叫《活得精彩》，封面的語錄是：「欣賞不完美當中的完美，放過自己、善待自己，活在當下，珍惜一切，凡事感恩。」彩鳳形容：「能完成呢本書，我覺得我嘅人生已經超額完成，死而無憾啦。」

「死而無憾」四個字，解釋容易，領會困難。今集《港。故》用9分鐘，記錄了彩鳳樂觀面對人生最後一里路的故事。

等睇惡毒cm

老豆老母肺癌
佢乳癌

我覺得似係住緊個度有問題/飲食習慣或生活習慣出事/貪平買啲垃圾食材或調味料

窮人真係好慘

因為父母是聾啞人士，她從小便要當起「代言人」角色

辛苦晒

一講到生死就好沉重

窮人生仔正仆街

完美地jump to conclusion

理應睇一時間諗到遺傳 佢就諗人生活習慣

睇到好想喊

聾啞人士 = 窮 ??????????????????

基因佔主要原因啦

你閱讀理解有問題?

好多人都淨係睇topic就回覆

🙄🙄🙄

老豆老母唔同基因但齊齊肺癌
外在因素為主咯

老豆老母都肺癌第一時間諗遺傳？佢地亂倫出黎架

末期好似已經代表擴散左

其實唔識可以收聲既

你up乜9

未聽過隱性基因?

內文講明入骨

依家講緊兩老同一隻癌
關乜撚野遺傳事呀
唔通佢地同一個家族生出來
兩個再亂倫結婚呀
用下腦啦

隱乜撚野基因下用下腦啦

成家都患癌，好難唔諗到關基因事，有啲嘢命中注定，唔駛太傷心

俾啲邏輯ok

就算無睇內文見到末期應該唔會以爲切左對波就可以掛

咁好彩老豆老母都肺癌基因咩

都話唔識可以收皮，
你知唔知你誤解同柒得好緊要。

一樣既隱性基因病唔一定近親出現

愛回家個大小姐都有患過乳癌，但係早期，所以醫好咗

我老母都有，發現得快，醫好左幾年。

佢既人生真係悲劇 無自殺已經好勁

好顛 老豆老母冇老豆老母生既
咩係隱性基因佢都未知

你覺得咁好彩兩個冇血緣關係既人都中肺癌基因既機會大
定係外在因素令兩國一齊生活既人同時有肺癌機會大呀
定係你覺得佢地扑左野之後啲基因會感染對方呀
呀隱性基因專家

當父母係巧合啦，咁由佢兩個生出黎，都好大機會遺傳咗癌症基因俾佢

佢地同一個老豆老母生
所以咁岩都有肺癌隱性基咁都幾黑wo

我認為環境因素影響到成家生癌機會大啲

先唔講佢上一代

就事主黎講 老豆老母都有cancer
佢都有既機率一定會因為老豆老母遺傳而升高

而且仲好過添 你會唔會高佢唔關基因事?

柒撚左你就收皮

即係安祖蓮娜有家族乳癌病例
但唔表代表所有易生乳癌既都係安祖蓮娜親戚。

你講既野都係有可能，

但係好明顯你唔明咩野叫基因所以先9up咩野父母係親戚

「我2011年就申請單人公屋，依家仲輪候中，我可能死咗都未輪到我上樓。」

大陸閪就上到樓
香港房屋政策

我覺得因為環境因素令佢父母都出事
咁佢地幾個都住一齊 咪一齊奶野
之前都有單係樓頂裝發射器含家剷

環境因素都有可能 但我認為基因大機會啲lo

畀啲兒登仔睇下一個女人現實可以面對咩痛苦
被性侵、老公出軌、婦女病
睇你仲講唔講得出所有女人都係臭雞

36歲那年的彩鳳，突然遭受了三重打撃：媽媽被確診為末期肺癌，不夠一個月就離世；之後又發現爸爸同樣患上末期肺癌，幾個月後也離世了；同一時間，知道了結婚十多年的丈夫出軌

依家就末期乳癌

痴線 慘撚到咁 ...

依家食水有鉛
食品有害標準降低
呢類case只會越來越多

欣賞不完美當中的完美，放過自己、善待自己，活在當下，珍惜一切，凡事感恩

所以選定《星球大戰》作為瞻仰遺容時播放的歌曲

natural selection 早D死可能都係一件好事

所以你依啲上嚟連登留啲濕尻留言搏出位嘅油頭毒撚都係快啲全身生癌死撚咗佢算

咁都有得拗
隱性基因專家講到老豆老母唔係一齊住唔關環境事
環境學專家又話老豆老母唔係亂倫唔關基因事
好心樓上班弱智讀多d書先

呢啲情況似天台發射站果啲問題多，老豆老母基因完全唔同，講嘢得出基因問題果個可以收收皮

睇完第40個回覆再打過

想像下個畫面

咁兩樣野唔係mutually exclusive你拗黎做乜

事主有cancer 就關基因事，但人地而家講緊事主老豆又生cancer，老母又生同一隻cancer，咁偶然既機率太低，所以總結係環境問題

隱你老母性基因

你睇埋19個回覆先

好命苦

睇你老味咩 咪話兩邊都戇鳩囉

點兩邊都on9

我40個回覆咪講左本身兩者都有可能，

但佢係19個回覆講到近親亂倫先會有遺傳咁

癌症有遺傳
就算生活得幾健康 要有一樣會有

機率嘅野，唔到你控制

應該係小學雞，正常人都知咩叫末期

你覺得兩個冇血源關係，但齊齊住既人咁好彩中同一隻癌係佢地基因問題？

而家係講緊條友一下就jump to conclusion 講到一定關佢生活習慣事

收皮啦，而家講事實係有可能，事實亦都會發生，而家係你條柒頭以為近親亂倫先會有遺傳病咁

咁老老實實 如果佢阿麻有 阿爸有 佢又有
咁就諗遺傳
但阿爸同阿媽都有 阿爸同阿媽兩個冇血緣關係既人都有 我會諗左環境因素先再諗遺傳囉

歡迎講下你既見解

追post啦柒頭

同環境因素既機會率比
兩個咁岩有隱性基因既人結婚

好慘

係零？

即係人人都有機會中六合彩頭獎
但有幾多人咁好彩中到呀柒頭

我好同情佢真係慘，但另一方面我好討厭呢一類人。

人生就係悲劇？
3歲me too，之後老豆老母死老公又偷食，再之後抑鬱又恐慌証，又負資產又自己中cancer。

係呀，真係好慘架，咁又點？咪一樣有朋友接濟，係好慘無晒錢，但又可以自資出書，搞纓紅宴？

佢係真係幾慘，但唔好過份hard sell

有兩個親戚有生癌，你個生癌機會就會增加，生癌基因有好多種。

唔係頭獎咁得一種

咁佢地幾慘wo啲隱性基因搞到兩個冇血緣關係既人生中同一隻癌
定其實啲隱性基因會感染對方架

真係唔撚想同你拗，而家係你否決左家族遺傳既因素，就唔該比證據。

睇到想喊
慘到

咁咪話除非佢老豆老母係同一家族既人亂倫生出黎
先至大機會帶有相同基因導致齊齊肺癌
否則都環境因素影響多

你連咁簡單既邏輯都唔明都唔知點講落去

好好地一個post都可以變潑婦罵街

全部都係你諗

咁點解個女唔係肺癌係乳癌？
佢地唔係一齊住？

唔好咩野資料都無就亂咁去做結論啦染頭

咁老豆老母受環境影響
下一代唔正常既機會咪高咯

點丫？

即係父母受環境影響，改變左dna再傳去下一代？

呢個post真係child登嘅代表作

有呢個命運都咁堅強面對
真係唔係個個都做到
我自問應該"父母雙亡+丈夫出軌"呢關已經game over咗唔玩

更加感恩自己擁有嘅一切
起碼身體健康對好多人嚟講已經係奢求

最後想祝福故事主角同埋佢身邊嘅人
繼續加油

但佢講既野係有根據
Search 飲食遺傳

樓上班人揾交黎嗌做乜姐, 當正自己係科學家定偵探? 定俾五毛策略影響到? d 五毛最鍾意就係咁樣將一件事拉到萬丈遠然後揾交嗌, 嗌下嗌下件事就變左質, 不了了之

無人話環境生活習慣無影響，只係佢唔知點解否定左家族問題

但無啦啦又話父母比環境影響完再傳比個女。

唔知佢想點

班友無人性
佢地一定講得出

Game over+1
真係痴線

( Show Blocked User - 高息股 ）
冇學識狂出黎7

佢真係好撚柒 死雞撐飯蓋

吊你老母連登仔支持下欣賞下有幾難

一句講晒，你一日唔做dna測試，你一日都唔可能否決或者決定到關唔關遺傳事。
完

似係遺傳

連登仔的學術觀、醫療保健觀、政治觀

咩柒都關窮人生仔事

做咩野貼丫joe既垃圾文上黎？

變左小學雞9up基因理論台

應該係純粹抵唔住開左個頭要嘈落去 唔識都死頂嘈落去

好似話有遺傳既癌病基因係顯性，只要有一邊家族有，佢既後代就有一半機會有。

所以唔明咩野叫兩個同時有會難過中六合彩

跟本唔會夠資料肯定或者否定係邊樣野影響。
所以唔明班友點解會咁有信心話一定係環境影響而一定唔關遺傳事。

我諗佢一直都冇比自己時間接受失去
之後先積落cancer

兒登就係咁

咁都可以變嘈交po

簡單欣賞下人地咁堅強唔得既？

人哋都好平實啫，hard sell位係邊

有報導=hard sell架

兒登仔要同人鬥慘架

唔想睇文嘅，可以嚟睇片。

兒登仔價值觀 消滅窮人

話hard sell果位

人地hard d乜
去到呢個時間
你覺得佢仲想駁出位做kol?
好心啦，伯母生少個腦比你？

比我實斬死佢老公 最需要身邊人既時候比人拋棄，諗下都覺得痛

佢地意思係父母同時都帶有癌病基因既機會率比較低，仲要父母都差唔多時間患上同一種癌症，所以佢父母係受環境影響既可能性大啲

另外如果係遺傳性乳癌，女性傾向係較年輕階段發病（起碼停經前）

根據以上資料，由此推斷佢地個女都係受環境因素影響既可能大好多

你睇埋84個回覆先啦

你解釋到佢講咩野比我聽先

我講自己睇法咋
我唔理其他on9仔講乜既
當然其他人都可以覺得我係on9仔

不嬲冇話機會係0
只不過邊邊大啲

咁老豆老母受環境影響
下一代唔正常既機會咪高咯
條友係84個回覆打既

你覺得佢真係識既，你不如解釋比我聽佢講緊咩野。

食都未必 始終佢食得嘅野相信好多人都會係同一地點買 可能係家私啲甲醛又唔通風 日吸夜吸所以肺癌

*大部分係雞

路過 但見到你嘅邏輯忍唔住出聲
人地見到佢老豆老母都係肺癌
而主角都有癌
人地推斷係環境問題
當然佢推論唔係一定岩
但有佢嘅邏輯
你當然都可以話只係咁巧合
但你唔係咁講 而係講基因
Ok 講基因都得
但又完全冇講出你點解覺得係遺傳
例如 你可以舉出一個研究話
9成癌病人都有家族病史
所以佢地兩個即使同時肺癌
都可能係遺傳 但你冇咁講
而係講咩隱性基因
依家人地有用佢呀公呀爺冇病做論點反駁你咩?
大家都係估 但明顯你係冇邏輯咁鳩講

黑心講，佢2個傷殘老豆老母咁都要生擺明係想人養老用

瞻仰遺容播星球大戰

我冇睇佢打咩
不過估佢意思係父母dna受左影響先（有可能）
生出來自然會遺傳到

鳳很喜歡音樂，所以選定《星球大戰》作為瞻仰遺容時播放的歌曲

我係咪關注錯重點